唔好再自稱黃種人，係中國人先會自稱黃種人

最近因為全球排華咁款，開始多人講外國人見我地係黃種人都會歧視

但其實除左中國人(或者台灣人)外，係冇東亞人會自稱黃種人
連鬼佬都唔會叫你黃種人
我地應該要自稱東亞人

1. 膚色根本唔黃
有d白人真係白到粉紅，但大部份其實都同東亞人差不多
你遮住個樣根本唔會分到邊個係東亞人邊個係白人
你唔會因為見到白人黑過自己就覺得出奇
因為個色tone根本差不多
黃你老母咩

2. 黃種人依個名係當年鬼佬用黎歧視東亞人
東亞人係幾百年前都係被描述為白皮膚
係近代因為西方人覺得我地低等先慢慢將我地稱做黃種人
因為黃色係佢地文化好多時都係低級顏色
依家就連西方人都已經唔會咁叫
你反而用依個名歧視返自己？

3. 中國用黃皮膚黎民族勒索
成日都聽我係黃皮膚我係中國人
漸漸就會令人覺得黃皮膚就係中國人既特徵
因為黃色係中國文化係好既色
但日本人韓國人係極小會形容自己係黃種人
因為黃色既意義同中國比有大唔同
加上佢地都唔想「被中國人」

黃你老母咩
話自己黃種人同話比人聽自己係中國人其實冇分別
唔該快d改口啦

由得中國人繼續自稱黃種人
由得佢地自己歧視自己，自己民族勒索自己
我地香港人唔係黃種人，而係東亞人阿你老尾

大香港民族

香港人。最多華人

明明我地就係黃皮白人
自稱自己係英國人都冇咩問題

最撚on9 係叫華人

漢族自古崇尚黃色 所以比人叫黃種人好受落

其實有啲on9唔通白人同黑人唔可叫自己白人同黑人咩，其實都係玻璃心問題

我哋係 香港人

西葡人大把啡色皮膚

鬼佬面前自稱黃種人？
英文點講？
I am yellow skin?

其實又係喎 正如叫南亞人都得 咁諗又即刻覺得東亞人依個字都唔算奇怪

黃=皇？

以前啲人係咪咁諗？

唔係玻唔玻璃心問題
如果你覺得你真係黃皮膚而自稱黃種人冇問題
咁你點解唔自稱中國人？香港真係中國架wo
又玻璃心？

明明係得中國人自稱黃種人
明明黃種人依個字係用黎歧視自己
都仲要繼續用....

唔好講笑真係好多人會咁係西人面前形容自己既人種

一黎
二黎係黃色染料難取得

華你老母

黃絲人

都唔一定要西葡
金髮英法德人都唔少唔係粉紅皮膚，而係好似我地咁

不過唔係黃種人除左皮膚唔係黃色外
最主要都係因為中國人先會咁自稱

真正香港人
黃你老母臭閪支那黃

屌

大中華膠

Hongkonger is not defined by race

一向無人用黃種人，一向叫做asian